呢本雜誌屈咗機 編輯：黃台仰 張崑陽 梁繼平 鄺頌晴……

《如水》編委會成員：

周永康 黃台仰 張崑陽 梁繼平 鄺頌晴
江旻諺 鍾燊豪 Billy Fung 式 言

《如水》顧問：
羅冠聰 吳叡人 孔誥烽 譚競嫦

《如水》創刊號將會以「絆」作主題，除了編委會的成員會撰文以外，亦會邀請顧問成員撰寫序言，將香港從過去到現在丶個人到社會的各種羈絆呈現給大家。雜誌將會以季刊形式出版，一年四期，風雨不改地發送給全球香港人，伴大家走過春夏秋冬。

【首本實體海外港人雜誌《如水》】

《創刊宣言》

我們活在最好亦是最壞的年代。過去的抗爭讓我們看見香港人無限的可能性，亦讓我們對香港共同體生出了美好的想像。然而，中共及其設於香港的傀儡政權對港人的打壓日益趨厲，因抗爭及政見而流血及入罪者不計其數。隨著中共政權強行通過國安法，香港真正進入威權時代，縱使民間發起各種反極權的抗爭，香港人的自由空間卻不斷收窄。面對前所未有的歷史試煉，流散於各方的我們決心要維繫香港人這個獨特的共同體，希望承傳抗爭的火種。

在如此焗促不安的政治環境中，我們可以重新思索運動的初心﹕「如水」。「如水」取其義即水進杯則成杯之形，入壺則成壺之狀。反送中運動之所以能夠取得突破，正因為抗爭者能如水般靈巧應對強權的策略，既能堅穩如冰，亦能流動若水，甚或化為空氣擴散而去。但隨著政權的打壓不斷升級，我們若要延續抗爭如水的精神，必須先通澈理解我們的容器，亦即我們身處的局勢以及定義我們的思維世界。我們面對的是何樣的地緣及世界格局？我們心目中的香港及香港人是由誰的論述構成？我們所謂的「常識」有多少是滲透著中共殖民香港的意識？

人要如水，先要清淨如水、清空心智，審視自身的盲點及未圓之處。這並不代表我們要超越歷史或摒棄舊有的一切思想框架。反之，我們必須重新考證歷史，批判現有權威的論述，並建構我們自己對這個共同體的論述，從而思考未來可能的路線。香港的歷史長河從何而流，又應往何流去？這是時代對我們的拷問。

水滯則濁，流則不腐，我們若想在日後關鍵的時候能夠如水知所進退，便不能夠任由單一規範成為鐵則束縛自己。當掌權者把謊言奉為圭臬，往往殘暴地抹去相左的異議，送葬民間自由發展的可能性。集體行動若要成功，大眾團結尋找合作基礎和發展方向是不可缺少。上善若水，只有我們在革命中放下自我，攜手前行，才能澤被我們深愛的共同體。與茲同時，只有當我們願意一起積極地討論共同體的事務，令各種辯論川流不息，不同意見得以對撞契合並產生火花，香港共同體才能保持生機，為未來運動提供思想養分。

面對政治寒冬，香港人要靈活如水，還要剛強如冰，以不屈的姿態，力求破除中國夢魘。當政權嘗試將一切公共辯論空間抹殺，作為一班流散在外的香港人以及深愛香港的人，我們絕不選擇沉默。我們決定利用在海外的自由空間，建構並保存一個公共議論香港的媒介，為在香港內外的人整合各種有關香港政治、歷史、社會和文化面向的論述。通過歷史論述、理論框架以及對未來路線的思考，我們希望連結每位參與這場光復運動的香港兒女，為他們作思想充權。我們要在人類歷史中弘揚香港人追求自由之聲，要讓世界看見香港。

歷史已經進入轉捩點，思想革命正在發生。香港是屬於香港人的香港，我們不欲成為失根的浮萍，是故絕不容許香港在我們手中白白流逝。在每個漆黑無聲的夜晚，不要忘記還有人從未放棄心中所有。黎明來臨之前，我們都會長夜相伴，以文字書寫出我們的信念和堅持，在黑夜中為大家提供希望的憑藉。爭取民主與自由是跨世代香港人的共同夙願，我們深信追求命運自主是歷史的呼聲。時代召喚我們，我們便挺身而出，不負時代，勢要讓獨裁暴政在這代終結。我們期待民主的果實在香港破土而出，遊子可以歸家，受困之人可以解困，香港人可以早日一起共建美麗新香港。

這是我們共同的希冀。

海外雜誌老共都搞唔到，高章

push

個page得2千like，大家俾啲力水

顛覆國家政權巧驚驚

用文化嚟聚人
開埋mewe會好啲

無用fb啦，有無mewe呀

知我所想宣我盼望 既 孔誥烽?

踏破關中出四方

Push

點解冇敖卓軒/邵嵐

香港版大紀元
其實只係證明真係冇咩可以做